题目1：We'll let you know about the job. You ______ by my secretary next week.  
A. will notify  
B. are notified  
C. will be notified  
D. will have notified  
答案：C  
解析：句子意为「我们会让你知道工作的事。你下周____我的秘书通知」，被动语态将来时，只有 “will be notified”（将被通知）符合。

---

题目2：Last night I ______ to lock my front door.  
A. wasn't remembered  
B. didn't remember  
C. won't remember  
D. hadn't been remembered  
答案：B  
解析：句子意为「昨晚我____锁前门」，主语为I，过去时主动，只有 “didn't remember”（没记住）符合。

---

题目3：This old wooden desk ______ by my grandfather over 40 years ago.  
A. built  
B. had built  
C. was built  
D. was building  
答案：C  
解析：句子意为「这张旧木桌____我的祖父40多年前」，被动语态过去时，只有 “was built”（被建造）符合。

---

题目4：Disneyland is a world-famous amusement park in the USA. It ______ by millions of people every year.  
A. visits  
B. visited  
C. has visited  
D. is visited  
答案：D  
解析：句子意为「迪士尼是美国著名游乐园。它每年____数百万人」，一般现在时被动，只有 “is visited”（被参观）符合。

---

题目5：I ______ with people who say space exploration is a waste of money. What do you think?  
A. not agree  
B. don't agree  
C. am not agree  
D. didn't agreed  
答案：B  
解析：句子意为「我____那些说太空探索浪费钱的人」，一般现在时，只有 “don't agree”（不同意）符合固定表达。

---

题目6：Do you really think that we ______ by creatures from outer space in the near future?  
A. will invade  
B. be invaded  
C. invaded  
D. will be invaded  
答案：D  
解析：句子意为「你真认为我们在不久的将来____外太空生物？」，被动语态将来时，只有 “will be invaded”（将被入侵）符合。

---

题目7：Had you already ______ by this university when you heard about the scholarship offer from the other school?  
A. were accepted  
B. accepted  
C. been accepted  
D. be accepted  
答案：C  
解析：句子意为「当你听到另一学校奖学金时，你已经____这所大学吗？」，过去完成时被动，只有 “been accepted”（已被录取）符合。

---

题目8：When Jason was only ten, his father ______.  
A. was died  
B. died  
C. dead  
D. death  
答案：B  
解析：句子意为「杰森只有十岁时，他的父亲______」，die为瞬间动词过去时，只有 “died”（死了）符合。

---

题目9：Elephants ______ a long time, sometimes for 70 years.  
A. live  
B. lived  
C. were lived  
D. have been lived  
答案：A  
解析：句子意为「大象____很长时间，有时70年」，一般现在时主动，只有 “live”（活）符合描述事实。

---

题目10：The impact of the earthquake yesterday ______ by people who lived hundreds of kilometers from the epicenter.  
A. felt  
B. has felt  
C. was feeling  
D. was felt  
答案：D  
解析：句子意为「昨天地震的影响____住在震中数百公里的人」，被动语态过去时，只有 “was felt”（被感觉到）符合。