题目1：The test was so difficult, so ______ us got a passing grade.  
A. focus on  
B. none of  
C. result in  
D. in order to  
答案：B  
解析：句子意为「考试太难，所以____我们及格了」，只有 “none of”（我们中没有人）符合，表示没人及格。

---

题目2：His grades are improving, while mine, ______ are declining.  
A. in contrast  
B. lead ... to  
C. in addition to  
D. even if  
答案：A  
解析：句子意为「他的成绩在进步，而我的，____在下降」，只有 “in contrast”（相反地）符合，表示对比。

---

题目3：______ to a power bank, don’t forget to bring a Type-C cable with you, otherwise you won’t be able to charge your phone.  
A. in addition  
B. in order to  
C. prepare ... for  
D. try out  
答案：A  
解析：句子意为「____电源银行，别忘了带 Type-C 线，否则你无法充电」，只有 “in addition”（此外）符合，补充提醒。

---

题目4：______ get to school as soon as I can, I usually go to school by taxi.  
A. focus on  
B. in order to  
C. as many ... as you can  
D. take a risk  
答案：B  
解析：句子意为「____尽早到校，我通常搭出租车」，只有 “in order to”（为了）符合，表示目的。

---

题目5：This course aims to ______ you ______ the interviews.  
A. lead ... to  
B. prepare ... for  
C. a small amount of  
D. even if  
答案：B  
解析：句子意为「这门课旨在____你____面试」，只有 “prepare ... for”（为……做准备）符合固定搭配。

---

题目6：Please ______ your exam papers! Don’t let the noise distract you.  
A. focus on  
B. try out  
C. result in  
D. in addition to  
答案：A  
解析：句子意为「请____你的考卷！别让噪音干扰你」，只有 “focus on”（专注于）符合。

---

题目7：I highly recommend you ______ the new burger from McDonald’s. It is amazing.  
A. in contrast  
B. try out  
C. take a risk  
D. as many ... as you can  
答案：B  
解析：句子意为「我强烈推荐你____麦当劳的新汉堡，它很棒」，只有 “try out”（试试）符合。

---

题目8：The writing part accounts for 40 marks. You’d better write ______ words ______.  
A. lead ... to  
B. as many ... as you can  
C. none of  
D. in order to  
答案：B  
解析：句子意为「写作占40分，你最好写____字____」，只有 “as many ... as you can”（尽可能多）符合固定表达。

---

题目9：Wars will only ______ tragedies.  
A. result in  
B. focus on  
C. in addition to  
D. prepare ... for  
答案：A  
解析：句子意为「战争只会____悲剧」，只有 “result in”（导致）符合。

---

题目10：If you are still young and have nothing to lose, it is really ok to ______.  
A. even if  
B. take a risk  
C. a small amount of  
D. in contrast  
答案：B  
解析：句子意为「如果你还年轻且没什么可失去的，____真的没问题」，只有 “take a risk”（冒险）符合。

---

题目11：Add ______ salt into the broth, or it will become too salty.  
A. a small amount of  
B. in order to  
C. lead ... to  
D. try out  
答案：A  
解析：句子意为「往汤里加____盐，否则会太咸」，只有 “a small amount of”（少量）符合（注意：原句有“or it will become too salty”的否定逻辑，强调只需加少量）。

---

题目12：Perseverance will ______ you ______ success one day.  
A. in addition to  
B. lead ... to  
C. focus on  
D. even if  
答案：B  
解析：句子意为「坚持会____你____有一天成功」，只有 “lead ... to”（引导……到）符合固定搭配。

---

题目13：______ you are right, you still need proof to show that you are.  
A. even if  
B. in contrast  
C. prepare ... for  
D. as many ... as you can  
答案：A  
解析：句子意为「____你是对的，你仍需要证据证明」，只有 “even if”（即使）符合，表示让步。