题目1：The most important work is to focus on ______ students’ communication skills.  
A. improve  
B. improves  
C. improved  
D. improving  
答案：D  
解析：空格后为宾语“students’ communication skills”，需填动名词作介词“on”的宾语，只有 “improving”（提高）符合固定搭配“focus on doing”。

---

题目2：In addition ______ a general introduction to computers, the course also provides practical experience.  
A. to give  
B. gave  
C. given  
D. to giving  
答案：D  
解析：空格为介词短语补充，需填动名词，只有 “to giving”（到给予）符合，“in addition to doing”表示“除了……之外”。

---

题目3：She reached the top of the hill and stopped ______ on a big rock.  
A. to have rested  
B. to rest  
C. resting  
D. rest  
答案：B  
解析：空格为目的状语，需填不定式，只有 “to rest”（休息）符合，“stop to do”表示停下来去做另一件事。

---

题目4：After the festival, the citizens resume their ______ life.  
A. every day  
B. every days  
C. everyday  
D. everydays  
答案：C  
解析：空格需填形容词修饰“life”，只有 “everyday”（日常的）符合复合形容词用法。

---

题目5：I need to focus ______ Spanish before I can learn other languages.  
A. on learning  
B. with learn  
C. on learn  
D. with learning  
答案：A  
解析：空格为介词短语，需填“on + doing”，只有 “on learning”（专注于学习）符合“focus on doing”。

---

题目6：London, ______ is the capital of England, is one of the largest cities in the world.  
A. where  
B. which  
C. that  
D. what  
答案：B  
解析：空格为非限制性定语从句，修饰“London”，只有 “which”（哪一个）符合指代地点且非限制。

---

题目7：It isn’t good ______ just a glass or two of water a day.  
A. enough to drink  
B. to drink enough  
C. to enough drink  
D. enough drink to  
答案：B  
解析：空格为不定式作主语补足语，只有 “to drink enough”（喝足够）符合“enough to do”结构。

---

题目8：Smoking is difficult ______, so you should avoid starting in the first place.  
A. giving up  
B. gave up  
C. to give up  
D. give up  
答案：C  
解析：空格为形容词“difficult”后不定式，只有 “to give up”（放弃）符合“be difficult to do”。

---

题目9：The ______ you practice, the ______ you can speak.  
A. most...better  
B. more...better  
C. more...gooder  
D. more...well  
答案：B  
解析：空格为比较结构，只有 “more...better”（越多……越好）符合“the more..., the better...”固定句型。

---

题目10：I will have my porter ______ the letter for me.  
A. to deliver  
B. delivered  
C. delivering  
D. deliver  
答案：D  
解析：空格为“have sb do sth”结构，只有 “deliver”（递送）符合使役动词原形用法。

---

题目11：Take as ______ books as you like. They are all free.  
A. much  
B. more  
C. most  
D. many  
答案：D  
解析：空格修饰可数名词“books”，只有 “many”（许多）符合“as many as”表示数量。

---

题目12：Don’t forget to have Mr Brown ______ to our party.  
A. come  
B. came  
C. be come  
D. being come  
答案：A  
解析：空格为“have sb do sth”结构，只有 “come”（来）符合使役动词原形用法。