题目1：Neither of them ______ in China.  
A) is made  
B) are made  
C) were made  
D) made  
答案：A  
解析：句子意为「它们都不是在中国制造的」，主语“Neither of them”为单数，一般现在时被动，只有 “is made”（被制造）符合。

---

题目2：Today, Chinese ______ by more and more people around the world.  
A) is speak  
B) is spoke  
C) is spoken  
D) was spoken  
答案：C  
解析：句子意为「今天，汉语被世界上越来越多的人说」，一般现在时被动，只有 “is spoken”（被说）符合。

---

题目3：After picking books, people ______ to provide certain information and then get their delivery within three days.  
A) was required  
B) are required  
C) required  
D) have required  
答案：B  
解析：句子意为「选书后，人们____提供某些信息，然后三天内收到」，一般现在时被动，只有 “are required”（被要求）符合。

---

题目4：Who ______ this book ______?  
A) did; written by  
B) was; written by  
C) do; written  
D) was; written  
答案：B  
解析：句子意为「这本书____谁____？」，被动语态疑问句，只有 “was; written by”（被……写）符合。

---

题目5：Cotton ______ in the southeast China.  
A) is grown  
B) are grown  
C) grows  
D) grow  
答案：A  
解析：句子意为「棉花在中国东南部____」，一般现在时被动，只有 “is grown”（被种植）符合。

---

题目6：The wounded ______ sent to the hospital at once yesterday.  
A) were  
B) are  
C) is  
D) was  
答案：A  
解析：句子意为「伤员昨天立刻____送医院」，过去时被动，主语复数，只有 “were”（被）符合。

---

题目7：The coach, together with his players, ______ to the party held last night, aiming to celebrate their win in the match.  
A) was invited  
B) were invited  
C) has been invited  
D) have been invited  
答案：A  
解析：句子意为「教练连同球员____昨晚的派对」，主语单数，过去时被动，只有 “was invited”（被邀请）符合。

---

题目8：Please wear your best clothes on Monday, as your class photos ______ then.  
A) will take  
B) will be taken  
C) have taken  
D) have been taken  
答案：B  
解析：句子意为「周一穿最好的衣服，因为班级照那时____」，将来时被动，只有 “will be taken”（将被拍）符合。

---

题目9：Being popular with children, these toys ______ well and ______ in two days.  
A) sell; sell out  
B) are sold; are sold out  
C) are sold; will be sold out  
D) sell; will be sold out  
答案：D  
解析：句子意为「受孩子欢迎，这些玩具____好并____两天内」，主动语态，只有 “sell; will be sold out”（卖；将被卖光）符合。

---

题目10：The fair ______ from 1 to 5, November.  
A) is going to be hold  
B) will hold  
C) is going to hold  
D) will be hold  
答案：A  
解析：句子意为「展览____11月1至5日」，将来时被动，只有 “is going to be hold”（将被举行）符合（注：hold应为held，但选项如此）。

---

题目11：- Look! Everything here is under construction. - What’s the pretty small house that ______ for?  
A) is being built  
B) having been built  
C) is built  
D) is building  
答案：A  
解析：句子意为「那栋漂亮小房子____什么？」，现在进行时被动，只有 “is being built”（正在被建）符合。

---

题目12：My washing machine ______ this week, so I have to wash my clothes by hand.  
A) was repaired  
B) is repaired  
C) is being repaired  
D) has been repaired  
答案：C  
解析：句子意为「我的洗衣机这周____，所以我得手洗」，现在进行时被动，只有 “is being repaired”（正在被修）符合。

---

题目13：When I got there, the case which had happened five days before ______ and many reporters were there covering it.  
A) was being investigated  
B) was investigating  
C) had been investigated  
D) investigated  
答案：A  
解析：句子意为「我到时，五天前的事____」，过去进行时被动，只有 “was being investigated”（正在被调查）符合。

---

题目14：By the time she reached the corner of the street, the injured ______ to the nearest hospital.  
A) was sent  
B) has been sent  
C) had been sent  
D) would be sent  
答案：C  
解析：句子意为「她到街角时，伤者____最近医院」，过去完成时被动，只有 “had been sent”（已被送）符合。

---

题目15：Two-fifths of the highway ______ so far.  
A) has been completed  
B) was completed  
C) have been completed  
D) has completed  
答案：A  
解析：句子意为「高速公路五分之二____至今」，现在完成时被动，分数视单数，只有 “has been completed”（已被完成）符合。

---

题目16：- No one answered when I phoned this morning. Where were you? - I ______ or teeth in the dental clinic.  
A) was being treated  
B) have been treated  
C) was treated  
D) treated  
答案：A  
解析：句子意为「我那时____牙」，过去进行时被动，只有 “was being treated”（正在被治疗）符合。

---

题目17：Today forests have almost gone. People must ______ too many trees.  
A) stop from cutting  
B) stop to cut  
C) be stopped from cutting  
D) be stopped to cut  
答案：C  
解析：句子意为「人们必须____砍太多树」，被动语态，只有 “be stopped from cutting”（被阻止砍）符合。

---

题目18：Lawyers help people and ______ by others.  
A) respects  
B) is respected  
C) are respected  
D) respect  
答案：C  
解析：句子意为「律师帮助人并____别人」，一般现在时被动，复数，只有 “are respected”（被尊重）符合。

---

题目19：The Great Wall ______ all over the world.  
A) knows  
B) knew  
C) is known  
D) was known  
答案：C  
解析：句子意为「长城____全世界」，一般现在时被动，只有 “is known”（被知道）符合。

---

题目20：Today Chinese ______ by more and more people around the world.  
A) speak  
B) spoke  
C) is spoken  
D) was spoken  
答案：C  
解析：句子意为「今天汉语____越来越多的人」，一般现在时被动，只有 “is spoken”（被说）符合。

---

题目21：- I think if I ______ another chance, I will do it better. - I’m sure you will.  
A) will give  
B) am given  
C) give  
D) have given  
答案：B  
解析：句子意为「如果我____另一个机会」，条件句被动，只有 “am given”（被给）符合。

---

题目22：To my delight, I ______ from hundreds of applicants to attend the opening ceremony.  
A) was chosen  
B) was being chosen  
C) would choose  
D) had chosen  
答案：A  
解析：句子意为「令我高兴，我____数百申请者中参加开幕」，过去时被动，只有 “was chosen”（被选）符合。

---

题目23：It ______ originally to protect the city in the Tang dynasty and has now been completely restored.  
A) is built  
B) built  
C) was built  
D) building  
答案：C  
解析：句子意为「它____唐朝保护城市，现在完全修复」，过去时被动，只有 “was built”（被建）符合。

---

题目24：In the near future, more advances in the robot technology ______ by scientists.  
A) are making  
B) will be made  
C) will make  
D) are made  
答案：B  
解析：句子意为「不久的将来，机器人技术更多进步____科学家」，将来时被动，只有 “will be made”（将被做）符合。

---

题目25：His new book ______ next month.  
A) will be published  
B) is publishing  
C) is being published  
D) has been published  
答案：A  
解析：句子意为「他的新书下月____」，将来时被动，只有 “will be published”（将被出版）符合。

---

题目26：A lecture on our school history ______ in the school hall next week.  
A) is given  
B) has been given  
C) will be given  
D) gives  
答案：C  
解析：句子意为「学校历史讲座下周____校厅」，将来时被动，只有 “will be given”（将被给）符合。

---

题目27：Can you tell me by whom the talk ______ tomorrow?  
A) will give  
B) will be given  
C) give  
D) be given  
答案：B  
解析：句子意为「你能告诉我明天讲座____谁？」，被动疑问，只有 “will be given”（将被给）符合。

---

题目28：Hundreds of jobs ______, if the factory closes.  
A) will lose  
B) lose  
C) are lost  
D) will be lost  
答案：D  
解析：句子意为「如果工厂关，数百工作____」，将来时被动，只有 “will be lost”（将被丢）符合。

---

题目29：- Have you moved to your new house? - Not yet. My house ______.  
A) has been painted  
B) is painted  
C) is painting  
D) is being painted  
答案：D  
解析：句子意为「我的房子____」，现在进行时被动，只有 “is being painted”（正在被漆）符合。

---

题目30：- What’s that noise? - Oh, I forgot to tell you. The new machine ______.  
A) is testing  
B) was being tested  
C) is being tested  
D) has been tested  
答案：C  
解析：句子意为「新机器____」，现在进行时被动，只有 “is being tested”（正在被测）符合。

---

题目31：At the moment, a variety of activities ______ online to celebrate the New Year.  
A) are holding  
B) have held  
C) have been held  
D) are being held  
答案：D  
解析：句子意为「此刻，各种活动____线上庆新年」，现在进行时被动，只有 “are being held”（正在被举行）符合。

---

题目32：At present, many new workers ______ and in six months they will be sent to build a new railway.  
A) are being trained  
B) are training  
C) will train  
D) will be trained  
答案：A  
解析：句子意为「目前，许多新工人____，六月后送建铁路」，现在进行时被动，只有 “are being trained”（正在被训练）符合。

---

题目33：- Have you handed in your schoolwork yet? - Yes, I have. I guess it ______ now.  
A) being graded  
B) has graded  
C) is being graded  
D) was graded  
答案：C  
解析：句子意为「我猜它现在____」，现在进行时被动，只有 “is being graded”（正在被评分）符合。

---

题目34：- Why didn’t you bring your computer here yesterday? - Oh, it ______ by my neighbor then.  
A) is checked  
B) was checked  
C) was being checked  
D) was checking  
答案：C  
解析：句子意为「它昨天那时____邻居」，过去进行时被动，只有 “was being checked”（正在被检查）符合。

---

题目35：He hurried home, never once looking back to see if he ______.  
A) was being followed  
B) was following  
C) had been followed  
D) followed  
答案：A  
解析：句子意为「他赶回家，没回头看是否____」，过去进行时被动，只有 “was being followed”（正在被跟）符合。

---

题目36：Two thirds of the work ______ up till now.  
A) finished  
B) have been finished  
C) has been finished  
D) has finished  
答案：C  
解析：句子意为「三分之二工作____至今」，现在完成时被动，分数视单数，只有 “has been finished”（已被完成）符合。

---

题目37：The number of people in the world ______ about 6 billion and large quantities of waste ______ each year.  
A) totals; has been produced  
B) totals; is produced  
C) totals; are produced  
D) total; are being produced  
答案：C  
解析：句子意为「世界人口____60亿，大量废物____每年」，一般现在时，只有 “totals; are produced”（总计；被产生）符合。

---

题目38：I couldn’t hear myself think while the music ______.  
A) was being played  
B) is played  
C) was played  
D) will be played  
答案：A  
解析：句子意为「音乐____时我无法思考」，过去进行时被动，只有 “was being played”（正在被播放）符合。

---

题目39：It ______ that drinking water is good for our health.  
A) was believed  
B) is believed  
C) is being believed  
D) will be believed  
答案：B  
解析：句子意为「____喝水对健康好」，一般现在时被动，只有 “is believed”（被相信）符合。

---

题目40：Olivia ______ killed in a road accident last week.  
A) will be  
B) is being  
C) was  
D) was being  
答案：C  
解析：句子意为「Olivia上周____车祸中」，过去时被动，只有 “was”（被）符合（隐含killed）。