题目1：Could you help figure this out for me? The instructions are very ______.
A. organized  
B. complicated  
C. logical  
D. equal  
答案：B  
解析：根据语境，「你能帮我搞清楚吗？这些指示非常____」，只有 “complicated”（复杂的）符合语意，表示指示让人困惑。

---

题目2：Calm down! Yelling and shouting cannot ______ anything.
A. solve  
B. prove  
C. count  
D. attend  
答案：D  
解析：语境为「冷静！大喊大叫不能____任何事」，只有 “attend”（处理、解决）符合，表示无法处理问题。

---

题目3：If you want to improve your Portuguese, you’d better talk to a ______ speaker.
A. common  
B. original  
C. logical  
D. native  
答案：D  
解析：「想提升葡萄牙语，最好和____讲者交谈」，只有 “native”（母语的）符合，意为母语者。

---

题目4：This is a forgery. The ______ copy is kept in the safe.
A. academic  
B. scenery  
C. original  
D. president  
答案：C  
解析：「这是赝品。____副本保存在保险箱中」，只有 “original”（原件）符合语意。

---

题目5：The classroom was ______ silent when the teacher came in.
A. common  
B. absolutely  
C. possibility  
D. definition  
答案：B  
解析：「老师进来时，教室____安静」，只有 “absolutely”（绝对地）符合强调完全安静。

---

题目6：There is a distinct ______ that I will be asked to perform on stage.
A. possibility  
B. definition  
C. task  
D. community  
答案：A  
解析：「我很有可能被要求上台表演」，只有 “possibility”（可能性）符合语意。

---

题目7：--“Will the iPhone 16 fit in this case?”  --“I don’t know. Let’s ______ it.”
A. equal  
B. measure  
C. event  
D. attend  
答案：B  
解析：「iPhone 16 能放进这个手机壳吗？」「不知道，我们来____」，只有 “measure”（量尺寸）符合。

---

题目8：You are having an exam next week, so cancelling the trip is a ______ thing to do.
A. academic  
B. count  
C. logical  
D. novel  
答案：C  
解析：「下周考试，取消旅行是____的做法」，只有 “logical”（合逻辑的）符合。

---

题目9：She is not an ______ person, so her room is always in a mess.
A. academic  
B. organized  
C. original  
D. undergraduate  
答案：B  
解析：「她不是____的人，所以房间总是乱七八糟」，只有 “organized”（有条理的）符合，反向推论。

---

题目10：None of us has much cash left so let’s ______ what’s we have got.
A. attend  
B. event  
C. grade  
D. combine  
答案：D  
解析：「我们没剩多少现金，来____我们所有的」，只有 “combine”（合起来）符合。

---

题目11：The teacher needs to ______ how many students there are in the classroom, so she can make sure no one is missing.
A. grade  
B. measure  
C. count  
D. combine  
答案：C  
解析：「老师需要____教室有多少学生，以确保没人缺席」，只有 “count”（数）符合。

---

题目12：Parents should allow their children some ______ so that they will learn and grow.
A. politician  
B. scenery  
C. community  
D. independence  
答案：D  
解析：「父母应给孩子一些____，让他们学习与成长」，只有 “independence”（独立）符合。

---

题目13：My teacher always ______ me to speak English with confidence.
A. encourage  
B. encourages  
C. attend  
D. attends  
答案：B  
解析：「我的老师总是____我自信说英语」，主语为第三人称单数，动词用 “encourages”。

---

题目14：The restaurant is well known in the local ______.
A. community  
B. scenery  
C. politician  
D. common  
答案：A  
解析：「这家餐厅在当地____很有名」，只有 “community”（社区）符合。

---

题目15：Driving is ______ in Texas as public transport is not convenient at all.
A. academic  
B. definition  
C. common  
D. scenery  
答案：C  
解析：「在德州开车很____，因为公共交通一点都不方便」，只有 “common”（普遍）符合。

---

题目16：We stopped at the top of the tower to admire the ______.
A. definition  
B. task  
C. grade  
D. scenery  
答案：D  
解析：「我们在塔顶停下欣赏____」，只有 “scenery”（风景）符合。

---

题目17：Make sure you are well-prepared for the presentation as I am going to ______ you.
A. grade  
B. event  
C. novel  
D. task  
答案：D  
解析：「确保你为简报准备好，因为我要____你」，这里 “task” 意为「考核你的表现」，符合语境。

---

题目18：The ______ my boss assigned me to do was so challenging that I didn’t sleep for 3 nights.
A. undergraduate  
B. task  
C. attend  
D. prove  
答案：B  
解析：「老板指派给我的____太有挑战性，以至于我三晚没睡」，只有 “task”（任务）符合。

---

题目19：I am not available this Sunday. I am having a conference ______.
A. novel  
B. attend  
C. politician  
D. event  
答案：B  
解析：「这周日我没空，我要____一个会议」，只有 “attend”（参加）符合。

---

题目20：The ______ of “creativity” is the ability to produce or use original and unusual ideas.
A. refrigerator  
B. definition  
C. academic  
D. equal  
答案：B  
解析：「“creativity”的____是产生或使用原创且不寻常想法的能力」，只有 “definition”（定义）符合。

---

题目21：No decision will be made until we know the ______ of the story.
A. fact  
B. combine  
C. independence  
D. novel  
答案：A  
解析：「在知道故事的____之前，不会做决定」，只有 “fact”（真相）符合。

---

题目22：It is really not my business. I am not going to give a / an ______ on this matter.
A. measure  
B. president  
C. task  
D. opinion  
答案：D  
解析：「这真的不关我的事，我不会对此事给____」，只有 “opinion”（意见）符合。

---

题目23：Could you ______ the murderer that you saw at the crime scene?
A. encourage  
B. attend  
C. describe  
D. solve  
答案：C  
解析：「你能____你在犯罪现场看到的凶手吗？」，只有 “describe”（描述）符合。

---

题目24：They couldn’t help me ______ my iPhone 15, so I bought a new mobile phone.
A. prove  
B. fix  
C. fear  
D. equal  
答案：B  
解析：「他们无法帮我____ iPhone 15，所以我买了新手机」，只有 “fix”（修复）符合。

---

题目25：I have overcome my ______ of heights by experiencing the skydiving.
A. fear  
B. definition  
C. ceramics  
D. pieces  
答案：A  
解析：「我透过跳伞克服了对高度的____」，只有 “fear”（恐惧）符合。