题目1：I think there is no easy ______ to the problem.  
A. solve  
B. solution  
C. solving  
D. solved  
答案：B  
解析：空格需填名词形式，只有 “solution”（解决方案）符合，作“no easy”的宾语。

---

题目2：There is no ______ in spending $10000 on a flight ticket.  
A. logic  
B. logical  
C. logically  
D. logics  
答案：A  
解析：空格需填名词，只有 “logic”（逻辑）符合，作“no”的宾语。

---

题目3：You need to present your ideas ______.  
A. logic  
B. logical  
C. logically  
D. logics  
答案：C  
解析：空格需填副词修饰动词“present”，只有 “logically”（逻辑地）符合。

---

题目4：He has been trying to lose weight and he has finally ______.  
A. succeed  
B. success  
C. succeeded  
D. successful  
答案：C  
解析：空格需填动词过去分词，只有 “succeeded”（成功）符合，与“has”构成现在完成时。

---

题目5：The software was updated ______.  
A. succeed  
B. success  
C. succeeded  
D. successfully  
答案：D  
解析：空格需填副词修饰“updated”，只有 “successfully”（成功地）符合。

---

题目6：The parents sent their kid to a boarding school in the hope that he could be ______.  
A. independence  
B. independent  
C. independently  
D. independents  
答案：B  
解析：空格需填形容词作表语，只有 “independent”（独立的）符合。

---

题目7：Pandora decided to open the box out of ______.  
A. curious  
B. curiosity  
C. curiously  
D. curiousness  
答案：B  
解析：空格需填名词作介词“out of”的宾语，只有 “curiosity”（好奇）符合。

---

题目8：The overall ______ of the room is 80 square metres.  
A. measure  
B. measurement  
C. measuring  
D. measured  
答案：B  
解析：空格需填名词作主语，只有 “measurement”（测量）符合。

---

题目9：We are within a ______ distance of success.  
A. measure  
B. measurable  
C. measuring  
D. measured  
答案：B  
解析：空格需填形容词修饰“distance”，只有 “measurable”（可测量的）符合。

---

题目10：Please give us a full ______ of the facilities.  
A. describe  
B. description  
C. describing  
D. described  
答案：B  
解析：空格需填名词作宾语，只有 “description”（描述）符合。

---

题目11：Too many rules may limit ______.  
A. create  
B. creation  
C. creativity  
D. creatively  
答案：C  
解析：空格需填名词作宾语，只有 “creativity”（创造力）符合。

---

题目12：Walt Disney, the ______ of Mickey Mouse.  
A. creative  
B. creation  
C. creator  
D. creatively  
答案：C  
解析：空格需填名词作同位语，只有 “creator”（创造者）符合。

---

题目13：There was a lot of positive feedback, which was very ______.  
A. encourage  
B. encouraging  
C. encouraged  
D. encouragement  
答案：B  
解析：空格需填形容词修饰“feedback”，只有 “encouraging”（鼓舞人心的）符合。

---

题目14：If you believe in yourself, you can ______.  
A. succeed  
B. success  
C. successful  
D. successfully  
答案：A  
解析：空格需填动词，只有 “succeed”（成功）符合情态动词后。

---

题目15：We were ______ with his great success.  
A. encourage  
B. encouraging  
C. encouraged  
D. encouragement  
答案：C  
解析：空格需填过去分词作表语，只有 “encouraged”（受到鼓舞的）符合被动含义。

---

题目16：We felt ______ how she received the shocking news.  
A. curiosity  
B. curiosities  
C. curious  
D. curiously  
答案：C  
解析：空格需填形容词作表语，只有 “curious”（好奇的）符合固定表达“feel curious”。