题目1：《念奴娇·赤壁怀古》中，“——————”借美女襯托英雄人物的句子是：小乔初嫁了，雄姿英发。  
A. 大江东去，浪淘尽，千古风流人物  
B. 故垒西边，人道是，三国周郎赤壁  
C. 小乔初嫁了，雄姿英发  
D. 乱石穿空，惊涛拍岸，卷起千堆雪  
答案：C  
解析：诗句以“小乔初嫁了”衬托周瑜年轻得志、风华正茂，“雄姿英发”直接赞美英雄，美女与英雄相得益彰。  

---  
题目2：苏轼的《念奴娇·赤壁怀古》中，“——————”这两句可以推测出，作者可能也知道此“赤壁”并非历史上发生赤壁之战的赤壁，但这并不影响作者借此抒发自己的情怀。  
A. 大江东去，浪淘尽  
B. 人道是，三国周郎赤壁  
C. 羽扇纶巾，谈笑间，樯橹灰飞烟灭  
D. 故国神游，多情应笑我，早生华发  
答案：B  
解析：诗句“人道是”表明作者知晓此地只是传说中的赤壁，并非真战场，但仍借题发挥，抒发怀古之情。  

---  
题目3：《念奴娇·赤壁怀古》借美女襯托英雄人物的句子是：——————。  
A. 小乔初嫁了，雄姿英发  
B. 乱石穿空，惊涛拍岸  
C. 羽扇纶巾，谈笑间  
D. 故国神游，多情应笑我  
答案：A  
解析：诗句以“小乔初嫁了”点明周瑜新婚燕尔，正当壮年，“雄姿英发”衬托其英雄气概，美女与英雄互为映衬。  

---  
题目4：苏轼《念奴娇·赤壁怀古》中抒发词人年岁将老、功业未成的感慨的两句是：——————。  
A. 大江东去，浪淘尽  
B. 多情应笑我，早生华发  
C. 人生如梦，一尊还酹江月  
D. 羽扇纶巾，谈笑间  
答案：B  
解析：诗句“多情应笑我，早生华发”直抒词人自嘲多情却已白发早生，功业无成，年华虚度之叹。  

---  
题目5：苏轼《念奴娇·赤壁怀古》把周瑜作为“千古风流人物”的典型形象来刻画，“——————”一句是以装扮顯現人物的儒雅風度。  
A. 羽扇纶巾  
B. 雄姿英发  
C. 小乔初嫁了  
D. 谈笑间，樯橹灰飞烟灭  
答案：A  
解析：诗句“羽扇纶巾”描绘周瑜头戴纶巾、手持羽扇的儒将风度，彰显其文武双全、从容优雅。  

---  
题目6：《念奴娇·赤壁怀古》中，刻畫周瑜在赤壁之戰從容應敵、立下赫赫戰功的句子是：——————。  
A. 小乔初嫁了，雄姿英发  
B. 谈笑间，樯橹灰飞烟灭  
C. 羽扇纶巾，谈笑间  
D. 故垒西边，人道是  
答案：B  
解析：诗句“谈笑间，樯橹灰飞烟灭”极写周瑜指挥若定、从容破敌，赤壁大捷赫赫战功尽显。  

---  
题目7：在《念奴娇·赤壁怀古》中，作者從聽覺角度、運用比喻手法生動描寫赤壁雄奇壯闊的景觀的句子是：——————。  
A. 乱石穿空，惊涛拍岸  
B. 惊涛拍岸，卷起千堆雪  
C. 大江东去，浪淘尽  
D. 江山如画，一时多少豪杰  
答案：B  
解析：诗句“惊涛拍岸，卷起千堆雪”以听觉（惊涛拍岸）和视觉比喻（卷起千堆雪）生动描绘赤壁惊心动魄的壮观景象。  

---  
题目8：在《念奴娇·赤壁怀古》中，词人神遊故國後，用“——————”抒寫對年華逝去的感歎。  
A. 多情应笑我，早生华发  
B. 人生如梦，一尊还酹江月  
C. 故国神游，多情应笑我  
D. 羽扇纶巾，谈笑间  
答案：A  
解析：诗句“多情应笑我，早生华发”在神游故国后自嘲多情敏感、年华早逝，感慨人生短暂。  

---  
题目9：《念奴娇·赤壁怀古》中，苏轼面對千古江山，想起許多在這個歷史舞臺上曾經叱吒風雲的英雄人物，不禁感慨：——————。  
A. 江山如画，一时多少豪杰  
B. 大江东去，浪淘尽，千古风流人物  
C. 故垒西边，人道是，三国周郎赤壁  
D. 乱石穿空，惊涛拍岸，卷起千堆雪  
答案：A  
解析：诗句“江山如画，一时多少豪杰”面对壮丽江山，感慨历史舞台上英雄辈出、风流云散。  

---  
题目10：《念奴娇·赤壁怀古》中描寫周瑜應戰時的瀟灑從容、體現他對赤壁之戰早已成竹在胸、穩操勝券的詞句是：——————。  
A. 谈笑间，樯橹灰飞烟灭  
B. 羽扇纶巾，谈笑间  
C. 小乔初嫁了，雄姿英发  
D. 故国神游，多情应笑我  
答案：A  
解析：诗句“谈笑间，樯橹灰飞烟灭”以“谈笑间”极写周瑜从容自信，胜券在握，敌舰灰飞烟灭。  

---  
题目11：《念奴娇·赤壁怀古》中“——————”幾句，從視覺、聽覺對山石、浪濤進行生動描寫，為我們呈現出一個有聲有色、富有動感的畫面。  
A. 乱石穿空，惊涛拍岸，卷起千堆雪  
B. 大江东去，浪淘尽，千古风流人物  
C. 羽扇纶巾，谈笑间，樯橹灰飞烟灭  
D. 江山如画，一时多少豪杰  
答案：A  
解析：诗句以“乱石穿空”（视觉）、“惊涛拍岸”（听觉）、“卷起千堆雪”（视觉比喻）多角度渲染赤壁壮阔动态。  

---  
题目12：《念奴娇·赤壁怀古》以美人烘托英雄，更見周瑜的風姿瀟灑、韶華似錦、年輕有為的詞句是：——————。  
A. 小乔初嫁了，雄姿英发  
B. 羽扇纶巾，谈笑间  
C. 多情应笑我，早生华发  
D. 人生如梦，一尊还酹江月  
答案：A  
解析：诗句以“小乔初嫁了”烘托周瑜新婚燕尔、正值韶华，“雄姿英发”更显其年轻有为、风华绝代。

---  
题目1：詞作中歌頌頎又為周瑜出場營造聲勢的句子是：——————。  
A. 大江東去，浪淘盡，千古風流人物  
B. 亂石穿空，驚濤拍岸，卷起千堆雪  
C. 羽扇綸巾，談笑間，樯櫓灰飛煙滅  
D. 人生如夢，一尊還酹江月  
答案：A  
解析：上闋開頭“大江東去，浪淘盡，千古風流人物”以浩蕩江流淘盡英雄的氣勢，為周瑜登場鋪墊，聲勢磅礴。  

---  
题目2：《念奴嬌·赤壁懷古》中集中描寫陡峭的山崖或亂石高插雲霄的句子是：——————。  
A. 亂石穿空  
B. 驚濤拍岸  
C. 卷起千堆雪  
D. 江山如畫  
答案：A  
解析：詩句“亂石穿空”直接描寫赤壁陡峭山石直插雲霄，氣勢凌空。  

---  
题目3：《念奴嬌·赤壁懷古》中，具體描寫“江山如畫”之意的句子是：——————。  
A. 亂石穿空，驚濤拍岸，卷起千堆雪  
B. 大江東去，浪淘盡  
C. 羽扇綸巾，談笑間  
D. 故國神遊，多情應笑我  
答案：A  
解析：詩句“亂石穿空，驚濤拍岸，卷起千堆雪”以亂石、驚濤、雪浪構成如畫江山，壯麗動人。  

---  
题目4：在《念奴嬌·赤壁懷古》中，作者從視覺和聽覺角度，生動描寫赤壁雄奇壯闊的景觀的句子是：——————。  
A. 亂石穿空，驚濤拍岸，卷起千堆雪  
B. 大江東去，浪淘盡，千古風流人物  
C. 小喬初嫁了，雄姿英發  
D. 人生如夢，一尊還酹江月  
答案：A  
解析：詩句以“亂石穿空”（視覺）、“驚濤拍岸”（聽覺）、“卷起千堆雪”（視覺比喻）多感官描繪赤壁雄奇。  

---  
题目5：蘇軾在《念奴嬌·赤壁懷古》上片描寫赤壁雄奇壯闊的景物，除寫陡峭的山崖外，還以“——————”兩句從聽覺方面寫滔滔的江流。  
A. 驚濤拍岸，卷起千堆雪  
B. 大江東去，浪淘盡  
C. 亂石穿空，驚濤拍岸  
D. 羽扇綸巾，談笑間  
答案：A  
解析：詩句“驚濤拍岸”寫江濤拍擊聲響（聽覺），“卷起千堆雪”寫浪花如雪（視覺），與山崖相襯。  

---  
题目6：蘇軾在《念奴嬌·赤壁懷古》中用“——————”兩句承上啟下、將眼前實景過渡到對當年英雄將領周瑜的回憶。  
A. 江山如畫，一時多少豪傑  
B. 故國神遊，多情應笑我  
C. 小喬初嫁了，雄姿英發  
D. 亂石穿空，驚濤拍岸  
答案：A  
解析：詩句“江山如畫，一時多少豪傑”由眼前的壯麗江山過渡到歷史英雄，引出周瑜。  

---  
题目7：蘇軾《念奴嬌·赤壁懷古》中“——————”兩句，由對英雄的追慕轉向對自身現實的嗟歎。  
A. 多情應笑我，早生華發  
B. 人生如夢，一尊還酹江月  
C. 故國神遊，多情應笑我  
D. 羽扇綸巾，談笑間  
答案：A  
解析：詩句“多情應笑我，早生華發”由贊周瑜轉向自嘲年老無成，情感急轉。  

---  
题目8：《念奴嬌·赤壁懷古》中，表達詩人曠達之情的句子是：——————。  
A. 人生如夢，一尊還酹江月  
B. 多情應笑我，早生華發  
C. 小喬初嫁了，雄姿英發  
D. 大江東去，浪淘盡  
答案：A  
解析：詩句“人生如夢，一尊還酹江月”以灑脫姿態酹酒江月，表現看透人生、曠達超脫。  

---  
题目9：《念奴嬌·赤壁懷古》中，表現詞人感歎英雄人物，抒發自己壯志難酬的苦悶心情，只好以一杯清酒祭月的詩句是：——————。  
A. 人生如夢，一尊還酹江月  
B. 多情應笑我，早生華發  
C. 故國神遊，多情應笑我  
D. 羽扇綸巾，談笑間  
答案：A  
解析：詩句以“人生如夢”感歎無常，“一尊還酹江月”借酒澆愁，寄托壯志難酬之苦。  

---  
题目10：蘇軾的《念奴嬌·赤壁懷古》流露出消極情緒的詞句是：——————。  
A. 人生如夢，一尊還酹江月  
B. 大江東去，浪淘盡，千古風流人物  
C. 小喬初嫁了，雄姿英發  
D. 亂石穿空，驚濤拍岸  
答案：A  
解析：詩句“人生如夢”流露人生虛幻之消極，“酹江月”雖曠達仍帶無奈。  

---  
题目11：蘇軾在《念奴嬌·赤壁懷古》中，先寫“小喬初嫁了”，以美人襯托周瑜的英姿勃發；再寫“——————”，以曹操軍隊的慘敗襯托周瑜的軍事才能。  
A. 羽扇綸巾，談笑間，樯櫓灰飛煙滅  
B. 亂石穿空，驚濤拍岸  
C. 多情應笑我，早生華發  
D. 江山如畫，一時多少豪傑  
答案：A  
解析：詩句以“談笑間，樯櫓灰飛煙滅”寫曹軍覆滅，襯托周瑜神機妙算。  

---  
题目12：蘇軾《念奴嬌·赤壁懷古》中“——————”幾句，刻畫出了周瑜的儒將風度和運籌帷幄的形象。  
A. 羽扇綸巾，談笑間，樯櫓灰飛煙滅  
B. 小喬初嫁了，雄姿英發  
C. 大江東去，浪淘盡  
D. 人生如夢，一尊還酹江月  
答案：A  
解析：詩句“羽扇綸巾”寫儒雅裝束，“談笑間”寫從容指揮，“樯櫓灰飛煙滅”寫戰果輝煌，儒將形象立體。  

---  
题目13：《念奴嬌·赤壁懷古》中“——————”一句，形象地描寫了赤壁大戰的結果，表現了周瑜計謀的巧妙。  
A. 樯櫓灰飛煙滅  
B. 卷起千堆雪  
C. 早生華發  
D. 一尊還酹江月  
答案：A  
解析：詩句“樯櫓灰飛煙滅”以火攻後敵艦化為灰燼，極寫戰果，彰顯周瑜神算。  

---  
题目14：蘇軾在《念奴嬌·赤壁懷古》的下闋寫了“小喬初嫁了”，側面烘托出周瑜“——————”的年輕將領形象，而自己“早生華發”，與之形成鮮明的對比。  
A. 雄姿英發  
B. 羽扇綸巾  
C. 談笑間  
D. 人生如夢  
答案：A  
解析：詩句“小喬初嫁了，雄姿英發”寫周瑜年輕氣盛，與詞人“早生華發”形成對比。  

---  
题目15：蘇軾《念奴嬌·赤壁懷古》中，寫江山依舊、人事已非的一個傳統統治，一句，借酒抒發感慨之情。  
A. 人生如夢，一尊還酹江月  
B. 大江東去，浪淘盡  
C. 多情應笑我，早生華發  
D. 江山如畫，一時多少豪傑  
答案：A  
解析：詩句以江山永存、英雄已逝為背景，“一尊還酹江月”借酒澆愁，感慨無限。  

---  
题目16：蘇軾《念奴嬌·赤壁懷古》中，寫出周瑜儒將風度和運籌帷幄的形象。  
A. 羽扇綸巾，談笑間，樯櫓灰飛煙滅  
B. 小喬初嫁了，雄姿英發  
C. 亂石穿空，驚濤拍岸  
D. 故國神遊，多情應笑我  
答案：A  
解析：詩句以服飾、姿態、戰果三層刻畫周瑜儒雅從容、智勇雙全。  

---  
题目17：蘇軾《念奴嬌·赤壁懷古》中，寫出周瑜年輕有為、風華正茂的句子是：——————。  
A. 小喬初嫁了，雄姿英發  
B. 羽扇綸巾，談笑間  
C. 多情應笑我，早生華發  
D. 人生如夢，一尊還酹江月  
答案：A  
解析：詩句以新婚小喬襯托周瑜年輕，“雄姿英發”直接寫其風華正茂。  

---  
题目18：蘇軾《念奴嬌·赤壁懷古》中，寫赤壁雄奇景觀的句子是：——————。  
A. 亂石穿空，驚濤拍岸，卷起千堆雪  
B. 大江東去，浪淘盡  
C. 羽扇綸巾，談笑間  
D. 人生如夢，一尊還酹江月  
答案：A  
解析：詩句多角度描寫赤壁山石、江濤、浪花，氣勢雄奇。  

---  
题目19：蘇軾《念奴嬌·赤壁懷古》中“——————”一句，借酒抒發了作者“人生如夢”的感慨，只好以一杯清酒祭月。  
A. 人生如夢，一尊還酹江月  
B. 多情應笑我，早生華發  
C. 江山如畫，一時多少豪傑  
D. 亂石穿空，驚濤拍岸  
答案：A  
解析：詩句以夢幻人生對比永恒江月，借酒澆愁，曠達中帶蒼凉。  

---  
题目20：蘇軾在《念奴嬌·赤壁懷古》的下闋寫了“小喬初嫁了”，側面烘托出周瑜“——————”的年輕將領形象，而自己“早生華發”，與之形成鮮明的對比。  
A. 雄姿英發  
B. 羽扇綸巾  
C. 談笑間  
D. 樯櫓灰飛煙滅  
答案：A  
解析：詩句“雄姿英發”寫周瑜年輕英武，與詞人自嘲老態形成強烈對比。  

---  
题目21：蘇軾《念奴嬌·赤壁懷古》中，寫出周瑜智謀、儒雅從容，決勝千里的句子是：——————。  
A. 羽扇綸巾，談笑間，樯櫓灰飛煙滅  
B. 小喬初嫁了，雄姿英發  
C. 亂石穿空，驚濤拍岸  
D. 人生如夢，一尊還酹江月  
答案：A  
解析：詩句以服飾寫儒雅，以“談笑間”寫從容，以戰果寫智謀，神完氣足。  

---  
题目22：蘇軾《念奴嬌·赤壁懷古》中“——————”寫詞人把酒灑在地上祭奠江月，表達自己的情懷，百思易“佳人”相配。  
A. 一尊還酹江月  
B. 早生華發  
C. 千古風流人物  
D. 卷起千堆雪  
答案：A  
解析：詩句“一尊還酹江月”以酒祭月，寄托懷古傷時、曠達超脫之情。  

---  
题目23：詩文與酒結緣，似乎已成為中國古典文學的一個傳統。如蘇軾《念奴嬌·赤壁懷古》中“——————”一句，借酒抒發感慨，泡一杯《漁家傲·秋思》中“濁酒一杯家萬里”一句，借酒抒發思鄉之情。  
A. 人生如夢，一尊還酹江月  
B. 浣溪沙·簌簌衣巾落棗花  
C. 漁家傲·秋思  
D. 一壺濁酒喜相逢  
答案：A  
解析：詩句“人生如夢，一尊還酹江月”以酒祭月，抒發人生如夢之感慨。