题目1：《登高》中“——————”两句描绘出一幅精美的图画，将视觉、听觉融为一体，使风、天等六种意象自然成对。  
A. 万里悲秋常作客，百年多病独登台  
B. 风急天高猿啸哀，渚清沙白鸟飞回  
C. 无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来  
D. 艰难苦恨繁霜鬓，潦倒新停浊酒杯  
答案：B  
解析：诗句“风急天高猿啸哀，渚清沙白鸟飞回”以“风急”“天高”“渚清”“沙白”为视觉，以“猿啸哀”“鸟飞回”为听觉，六种意象（风、天、猿、渚、沙、鸟）两两成对，描绘夔州秋景，视觉听觉融为一体。  

---  
题目2：杜甫的《登高》中，“——————”两句通过空间的广度和时间的长度写出了作者晚年离乡万里、疾病缠身的凄苦生活。  
A. 风急天高猿啸哀，渚清沙白鸟飞回  
B. 万里悲秋常作客，百年多病独登台  
C. 无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来  
D. 艰难苦恨繁霜鬓，潦倒新停浊酒杯  
答案：B  
解析：诗句“万里悲秋常作客”以“万里”写空间辽阔，“百年多病独登台”以“百年”写时间绵长，二者并列，突出诗人晚年漂泊异乡、病痛缠身的凄凉。  

---  
题目3：杜甫在《登高》中以落叶和江水抒发时光易逝、壮志难酬的感伤的句子是：——————。  
A. 风急天高猿啸哀，渚清沙白鸟飞回  
B. 万里悲秋常作客，百年多病独登台  
C. 无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来  
D. 艰难苦恨繁霜鬓，潦倒新停浊酒杯  
答案：C  
解析：诗句“无边落木萧萧下”以落叶象征时光流逝，“不尽长江滚滚来”以江水象征壮志难消，二者交织，抒发人生迟暮、功业无成的深沉感伤。  

---  
题目4：杜甫的《登高》中，“——————”两句直接抒发自己的多重愁苦，被宋代学者罗大经认为“十四字之间含有八意，而对偶又极精巧”。  
A. 风急天高猿啸哀，渚清沙白鸟飞回  
B. 万里悲秋常作客，百年多病独登台  
C. 无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来  
D. 艰难苦恨繁霜鬓，潦倒新停浊酒杯  
答案：B  
解析：诗句“万里悲秋常作客，百年多病独登台”对仗工整，包含时、地、事、情、身、心等八层愁意，直接倾诉诗人多重悲苦，罗大经高度评价其精巧。  

---  
题目5：在《登高》中，诗人表现自己潦倒困苦、借酒浇愁、因国难家愁而悲愤的句子是：——————。  
A. 风急天高猿啸哀，渚清沙白鸟飞回  
B. 万里悲秋常作客，百年多病独登台  
C. 无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来  
D. 艰难苦恨繁霜鬓，潦倒新停浊酒杯  
答案：D  
解析：诗句“艰难苦恨繁霜鬓”写国难家愁白发早生，“潦倒新停浊酒杯”写困苦潦倒借酒浇愁，悲愤之情溢于言表。  

---  
题目6：《登高》一诗情景交融、意境旷达，其中极写诗人的羁旅之愁和孤独之感的句子是：——————。  
A. 风急天高猿啸哀，渚清沙白鸟飞回  
B. 万里悲秋常作客，百年多病独登台  
C. 无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来  
D. 艰难苦恨繁霜鬓，潦倒新停浊酒杯  
答案：B  
解析：诗句“常作客”极写羁旅漂泊之愁，“独登台”极写孤独无依之感，情景交融，意境虽悲却旷达。  

---  
题目7：《登高》中的“——————”一句，从形、声角度精练传神地描写了风、天、猿等景物，意境阔大；领联中“不尽长江滚滚来”一句，用江水的“不尽”隐喻了推排不尽的羁旅之愁。  
A. 万里悲秋常作客  
B. 风急天高猿啸哀  
C. 无边落木萧萧下  
D. 艰难苦恨繁霜鬓  
答案：B  
解析：诗句“风急天高猿啸哀”以“风急”“天高”为形，以“猿啸哀”为声，三者精练传神，营造阔大秋景；下句“不尽”则隐喻愁绪绵延。  

---  
题目8：杜甫《登高》中，“——————”两句于无形中传达出诗人对韶光易逝、人生迟暮的感慨。  
A. 风急天高猿啸哀，渚清沙白鸟飞回  
B. 万里悲秋常作客，百年多病独登台  
C. 无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来  
D. 艰难苦恨繁霜鬓，潦倒新停浊酒杯  
答案：C  
解析：诗句以“落木萧萧”喻韶光飘零，以“长江滚滚”喻人生无尽，二者无形中寄托迟暮之叹。  

---  
题目9：杜甫在《登高》中集中表现夔州秋天的典型特征的句子是：——————。  
A. 万里悲秋常作客，百年多病独登台  
B. 风急天高猿啸哀，渚清沙白鸟飞回  
C. 无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来  
D. 艰难苦恨繁霜鬓，潦倒新停浊酒杯  
答案：B  
解析：诗句摄取夔州秋景：风急、天高、猿啸、渚清、沙白、鸟飞回，典型再现当地秋天肃杀清旷之特征。  

---  
题目10：杜甫是伟大的爱国诗人，他的诗歌中常常充满了忧国之思，如《登高》中“——————”两句，既有对个人命运坎坷的感慨，又有对国事艰难的担忧。  
A. 风急天高猿啸哀，渚清沙白鸟飞回  
B. 万里悲秋常作客，百年多病独登台  
C. 无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来  
D. 艰难苦恨繁霜鬓，潦倒新停浊酒杯  
答案：D  
解析：诗句“艰难苦恨”暗指安史之乱后国事艰难，“繁霜鬓”“潦倒”是个人坎坷，忧国忧民融为一体。  

---  
题目11：苏轼说：“‘逝者如斯，而未尝往也。’”杜甫在《登高》中抒发了类似感慨的句子是：——————。  
A. 风急天高猿啸哀，渚清沙白鸟飞回  
B. 万里悲秋常作客，百年多病独登台  
C. 无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来  
D. 艰难苦恨繁霜鬓，潦倒新停浊酒杯  
答案：C  
解析：诗句以落木飘零、江水东流喻“逝者如斯”，时光一去不复返，与苏轼哲理相通。  

---  
题目12：杜甫《登高》中，“——————”是千古名句，写出秋天萧瑟肃杀、江河辽阔的景象，集中体现了“悲秋”的典型特征。  
A. 风急天高猿啸哀，渚清沙白鸟飞回  
B. 万里悲秋常作客，百年多病独登台  
C. 无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来  
D. 艰难苦恨繁霜鬓，潦倒新停浊酒杯  
答案：C  
解析：诗句“萧萧”“滚滚”渲染秋天萧瑟，江面无边辽阔，奠定全诗悲秋基调，成为经典。  

---  
题目13：今人常用杜甫《登高》中的“——————”两句来表达对旧事物终将衰落，历史长河仍将向前之意的感慨。  
A. 风急天高猿啸哀，渚清沙白鸟飞回  
B. 万里悲秋常作客，百年多病独登台  
C. 无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来  
D. 艰难苦恨繁霜鬓，潦倒新停浊酒杯  
答案：C  
解析：诗句“落木萧萧下”喻旧事物衰亡，“长江滚滚来”喻历史前行，哲理深刻，常被借用。  

---  
题目14：《登高》开篇以“——————”两句登高所见，摄取风、天、猿、鸟等意象描绘秋景的景物。  
A. 万里悲秋常作客，百年多病独登台  
B. 风急天高猿啸哀，渚清沙白鸟飞回  
C. 无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来  
D. 艰难苦恨繁霜鬓，潦倒新停浊酒杯  
答案：B  
解析：开篇两句即登高所见，摄取风、天、猿、渚、沙、鸟六种意象，描绘秋天清旷萧瑟之景。  

---  
题目15：杜甫的诗人大受到《楚辞·湘夫人》“嫋嫋兮秋风，洞庭波兮木叶下”的启发，创造出“落木”一词，以指代落叶。该词在古典诗词中经常出现，如《登高》中“——————”。  
A. 万里悲秋常作客  
B. 风急天高猿啸哀  
C. 无边落木萧萧下  
D. 艰难苦恨繁霜鬓  
答案：C  
解析：诗句“无边落木萧萧下”中的“落木”受《湘夫人》“木叶下”启发，创新指代秋叶飘零，常为后世诗词所用。  

---  
题目16：《登高》中“——————”两句，抒发了诗人漂泊异乡、年老体衰的惆怅之情，也蕴含了他踌躇满志的精神。  
A. 风急天高猿啸哀，渚清沙白鸟飞回  
B. 万里悲秋常作客，百年多病独登台  
C. 无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来  
D. 艰难苦恨繁霜鬓，潦倒新停浊酒杯  
答案：B  
解析：诗句“万里”“常作客”写漂泊，“百年”“多病”写衰老，惆怅中仍见登高远眺的壮志。  

---  
题目17：《登高》中最能体现诗人因国难家愁而自嗟自叹、无限悲凉难以排遣的诗句是：——————。  
A. 风急天高猿啸哀，渚清沙白鸟飞回  
B. 万里悲秋常作客，百年多病独登台  
C. 无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来  
D. 艰难苦恨繁霜鬓，潦倒新停浊酒杯  
答案：D  
解析：诗句“艰难苦恨”直指国难家愁，“繁霜鬓”“潦倒”自叹衰病，悲凉之情无处排遣，沉郁顿挫。